\chapter{Opis projektnog zadatka}
		
		
		
		Primarna funkcionalnost aplikacije su provedba online natjecanja i mogućnost vježbanja zadataka iz baze podataka sustava . Korisnici aplikacije mogu pregledavati zadatke na stranici, kalendar s dostupnim natjecanjima, te profile natjecatelja i voditelja. Na profilima natjecatelja su ispisane statistike o broju točno riješenih zadataka, broju isprobanih zadataka te u slučaju osvojenih natjecanja na profilu su priloženi i iscrtani  pehari. Profili voditelja sadrže popis  zadataka koji je taj voditelj učitao s mogućnošću njihovih sortiranja i kalendar s popisom objavljenih natjecanja.Voditelj ima pravo otvaranja i zatvaranja testova te natjecanja.Natjecatalji uvijek mogu otvoriti prijašnja natjecanja i pregledati ih također i za njihova rješenja.\newline\\		
		Neregistrirani korisnici mogu poslati zahtjev za registraciju s željenom ulogom za koju se prijavljuju (voditelj natjecanja ili natjecatelj), a potrebni su:
			\begin{packed_enum}			
			\item korisničko ime
			\item fotografija			
			\item lozinka
			\item ime
			\item prezime
			\item email adresa
	   	    \end{packed_enum}
	
		Administrator može vidjeti popis svih registriranih korisnika i njihovih osobnih podataka te im mijenjati dodijeljena prava i osobne podatke. Registracija korisnika se završava verifikacijom preko email adrese, a voditelja dodatno mora potvrditi i administrator sustava.
		U trenutku početka natjecanja svi zadatci postaju vidljivi natjecateljima tog natjecanja, a završetkom natjecanja zadatci postaju vidljivi svim korisnicima na stranici za vježbanje. Za svaki zadatak, natjecatelj može poslati (učitati) datoteku s programskim kodom. Završetkom natjecanja objavljuje se rang lista svih natjecatelja sortirana po ostvarenom broju bodova.Ako je korisnik bio u top 3 natjecatelja na aktualnom natjecanju dodjeljuje mu se pehar na njegovom profilu. Broj ostvarenih bodova  na natjecanju dobiva se analiziranjem provedenog vremena pri rješavanju zadatka i postotak rješenih točnih primjera.
		Natjecatelji nakon natjecanja mogu vidjeti i popis svih učitanih rješenja od strane drugih natjecatelja. Svaki zadatak ima popis svih natjecatelja koji su učitali neko rješenje za taj zadatak, broj točnih primjera po najboljem učitavanju od natjecatelja, prosječnom vremenu izvršavanja po primjeru i gumb za dohvat učitanog rješenja koji je omogućen samo onim natjecateljima koji su već potpuno točno riješili zadatak.
		Natjecatelj ima opciju ponavljanja već obavljenih zadataka.Također , omogućeno mu je učitavanje programskog rješenja u aplikaciju. Učitani program se ovisno o potrebi prevodi u računalni kod, te potom provjerava na temelju zadanih gradivnih primjera. Izlaz programskog rješenja mora biti jednak traženom rješenju u sustavu i izvesti se unutar zadanog vremena. Broj bodova koje je natjecatelj ostvario se dodjeljuje proporcionalno broju točno riješenih primjera.
		Natjecatelji imaju opciju pokretanja virtualnog natjecanja. Virtualno natjecanje se pokreće odabirom nekog završenog natjecanja iz kalendara, a aktivno je samo za natjecatelja koji ga je pokrenuo. Natjecatelja se po završetku natjecanja rangira u odnosu na službene rezultate originalnog natjecanja. Natjecatelj može napraviti virtualno natjecanje gdje aplikacija nasumično odabere zadatke iz različitih prošlih natjecanja, ali tako da ravnomjerno rasporedi težine zadataka prema količini bodova pojedinog zadatka.
		Voditelji su registrirani korisnici s većim ovlastima od natjecatelja  te imaju opciju učitavanja novih zadataka u aplikaciju i organiziranja natjecanja.
		Voditelj može izraditi natjecanje i ono postaje vidljivo svim natjecateljima u kalendaru natjecanja. Voditelj odabire vrijeme početka i završetka natjecanja, broj zadataka i koji zadatci će biti aktivni, te po želji učitava sličicu pehara.
		Voditelji mogu izraditi zadatak. Zadatak se zadaje unosom : naziva zadatka, brojem bodova zadatka, vremenskog ograničenja izvršavanja programa, tekstom zadatka i primjerima za evaluaciju (ulaz i izlaz programa). Broj bodova je ovisan o kompleksnosti zadatka. Voditelj također zadatak može postaviti kao privatni zadatak koji nije odmah vidljiv u sustavu pri izradi. Privatni zadatak automatski postaje javan završetkom natjecanja. Voditelj može uređivati vlastito objavljene zadatke i natjecanje. Administrator može uređivati sve zadatke i natjecanja. Uređivanjem zadatka se ne mijenjaju prethodno ostvareni rezultati na tom zadatku.\newline\\
		Cilj ovog projekta je napraviti pristupačnu bazu podataka programskih zadataka gdje bi korisnici na kompetitivan i interaktivan način dobivali znanje i iskustvo u rješavanju programskih problema.Primarna ciljana skupina korisnika ove aplikacija srednjoškolci željni učenja programskog područija te studenti koji se bave istim i žele usavršavati svoje znanje ili ga samo ispraksirati kroz razna natjecanja. Samim time se ističe i korisnost ovakve aplikacije gdje se potiče interaktivan rad kroz natjecanja .Aplikacija će biti izvedena u obliku web aplikacije spojene na server i bazu podataka.\newline\\
	\\

\noindent	\textbf{Primjer postojećeg rješenja}\\
	
		Dobar primjer sličnog postojećeg rješenja je web stranica www.skoljka.org.Školjka je web arhiva zadataka iz matematike, pomoćni alat i sredstvo motivacije namijenjen učenicima i studentima pri pripremi za natjecanja. Sadrži tisuće i tisuće zadataka s raznih matematičkih natjecanja u prethodnih dvadesetak godina te se redovito nadopunjava novim zadacima i natjecanjima.Osim što služi kao baza zadataka, Školjka omogućuje pretraživanje istih po kategorijama i po težini. Učenici tako mogu jednostavno pronaći zadatke točno onog tipa koji ih zanima. Također, Školjka može biti od velike pomoći njihovim mentorima pri organizaciji priprema i predavanja kao što bi bio i CodeShark za programske zadatke.
	
	\begin{figure}[H]
		\includegraphics[width=\textwidth]{slike/skoljka1.PNG} %veličina u odnosu na širinu linije
		\centering
		\caption{Početna stranica Skoljke.org}
		\label{fig:promjene1} %label mora biti drugaciji za svaku sliku
	\end{figure}
	
\begin{figure}[H]
	\includegraphics[scale=0.33]{slike/skoljka2.PNG} %veličina u odnosu na širinu linije
	\caption{Stranica baze zadataka}
	\label{fig:promjene2} %label mora biti drugaciji za svaku sliku
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\textwidth]{slike/skoljka3.PNG} %veličina u odnosu na širinu linije
	\centering
	\caption{Stranica baze prijašnjih natjecanja}
	\label{fig:promjene3} %label mora biti drugaciji za svaku sliku
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\includegraphics[width=\textwidth]{slike/skoljka4.PNG} %veličina u odnosu na širinu linije
	\centering
	\caption{Primjer rješavanja zadatka}
	\label{fig:promjene4} %label mora biti drugaciji za svaku sliku
\end{figure}
		\eject
		